吳亦凡頻頻被Diss 網民：「沒有Auto Tune就不行了」

吳亦凡freestyle實力如何相信大家都心知肚明 近排又流出咗一段未經autotune嘅live，走音走到成個醉漢唱歌咁

由於吳亦凡無料扮四條，引來眾多rapper出歌diss佢，其中最有代表性嘅係呢首《皇帝的新衣》

比人攻擊咗咁耐，吳亦凡終於按捺不住，出新歌做反擊

大家點睇？
吳亦凡無料扮四條，抵佢比人diss
吳亦凡推廣中國hiphop好大貢獻，唔應該比人diss

而家音樂流行曲 全部都係玩修音+包裝

Live 除左mc 靖對我呢d外人睇已經係神級

WHO

中國有嘻哈 單單個名已經錯撚曬
嘻哈在美國啊
見到一班扮韓仔pop友扮hiphop友
真係覺得好無奈 可能我唔太識欣賞new skool

【Auto-Tune 其實會讓你跑調】
首先確定一個概念，流行電子音樂中，人聲會被各種效果器進行干預、處理，以獲得區別於傳統歌曲中主唱的演唱效果。
那麼Auto-Tune類以干預音調為主的人聲效果器，在自動處理模式下，核心工作是將人聲按照設定的音准進行強制干預。
在現場演出時，歌手的演唱功力是關鍵。但歌手能不能趕上節拍，唱准音客觀條件取決於返送是否達標。返送是指你在舞台上通過監聽音箱監聽耳機準確清楚的聽到自己的人聲和伴奏音樂、樂隊。
關鍵點來了，用了人聲效果器的演出，歌手在舞台返送系統聽到的是自己的聲音被人聲效果處理之後的聲音。你真實演唱的和觀眾聽到的會有差別，但是歌手需要實時聽到被效果處理後的聲音來演唱。這時可能會產生一個現象就是歌手的音准不穩定（此原理類似你戴耳機跟著原唱唱歌，因為你聽到的是原唱，聽不清自己實時的聲音，就會唱不准）。更關鍵點來了，恰恰是這種因為返送給你處理後效果導致的音准不穩，能夠讓人聲的「電音效果」顯得更電音，這裡可以認為更符合音樂的效果需要。
那麼這個時候觀眾聽到的是什麼？是被Auto-Tune類效果器干預後合乎音樂調式音准但是像機器人未來感的被效果器處理後的人聲。
那麼，如果有人給你聽了歌手在這個期間未被效果器處理過的人聲（效果器處理前和後會分別備份錄音）就可能聽到音准不穩定的錄音。以此來認定歌手唱歌跑調是混淆了概念。
最後，打個比喻吧，你去吃麻辣香鍋，有人指著一盆還沒有放辣椒和佐料的配菜大聲的喊：你看！這個廚子水平不行！這菜一點都不辣！這家飯店是垃圾！

我知無人會睇曬 但希望客觀啲對待autotune
而果段錄音亦唔係未經autotune嘅乾音
被惡意剪輯過

之前唔係話大陸唔準有rap既？點解依家又有既

無話唔俾有中國特色既rap
peace&love
笑死人

又夾埋做新聞谷收視

嘻咩哈
依家叫中國新說唱

呢個真 就算係熱狗講嘢都係就住就住，其餘3位更加係亂鳩咁嚟

點計都係熱狗最有料啦
九局下半 韓流來襲堆舊歌正到
freestyle又sm茶米

茶米

條友好撚廢

其實入面班人吳算係咁
但同外國比全部都係垃圾

班評判全部都係廢

狗哥好 嶽哥好
中國有嘻哈如果沒有我這個節目就不完整了

其實佢真係識音樂
佢造啲音樂行得好前

好心佢唔好再柒落去 好撚尷尬
成個小學雞咁 同韓狗個時d氣質差好遠
可能本身就弱智開 韓狗包裝得好勁
利申前fans

hater 係咪葡萄人靚仔呀？
聽下呢段先再出聲啦
rap嘅野 你班毒撚識條春

凡凡好型囝

做製作人咪岩
自己又唔一定要唱得勁

證明個節目好成功

柒到呢

真係唔明佢點解咁紅。仲有真心完全唔覺得佢靚仔，點解咁多人覺得佢靚仔，我又係唔撚明。非葡萄

連登有高手 識野

posty都會啦 咪一樣大把fans

6

佢依啲係唱rap啫
寫好哂詞佢唱
啲詞又唔知係咪佢寫
佢freestyle咁廢
唔可以叫做rapper啦

依家好多大陸啲明星全部靠 「百萬修音」
套垃圾創造101全部修過音先出街

諗起呀sa首多得他 一唔修音難聽到

有晒台詞又話人識野

唱得準 live autotune 係唔會走音嘅...

吳亦凡雖然唱得麻麻
但佢評人真係好到位喎

樓主你咁樣明呃正皮

鄧紫棋 唔知請佢黎做乜

我撑凡凡，唱live渣但佢hiphop係有料

呢班台仔仲有料啦

睇返smtm 算啦

幾好 做hiphop下下和平大愛先嘔心 唔服就diss你想駁就駁

佢diss人首曲已經係偷歌 on99

1分鐘30秒，我挑戰完畢
HP
[IIIIIIIIIIIIIIIIIII]

第一首bad girl

佢真係好撚型 係我偶像

垃圾吳亦凡

無偷歌 beat係共用beat
作曲同編曲係兩回事
無商用所以唔洗標明beat來源

Freestyle

佢啲歌已經係自己一手包辦
係美國westlake做歌
佢有音樂紀錄片係westlake既producer評價佢
所以唔會假

呢個時候就係睇香港人同支那人係咪一樣咁無腦

大陸社會對一個藝人嘅討論竟然可以比起社會醫療安全仲熱烈，黃皮豬真係易操控

依家大陸無啦啦出現左一批紅唔起既不斷搞鳩佢

班紅得起既全部撐吳亦凡咁濟
紅花會成隊 連消失網上半年既貝貝都出聲
那吾克熱 艾熱 3bangz TT
Mc jin 輝子 小青龍 滿舒克 沙漠兄弟 等等
一晚之內全部上晒水撐

睇住班紅唔起既underground不停搵野diss真係搞笑

佢地辛辛苦苦 diss足吳亦凡七日
吳亦凡出一首歌 呢班人既fans是但一個都多過晒班紅唔起既地底泥

疫苗wfc

係足足七日
熱門搜尋上完又上上完又上
有請幕後推手新浪微博同愛奇藝

連登仔力撐梁天琦
最後大敗比港女Caca

之後江嘉敏同陳家樂事件都係熱門拋離其他Post 一條街

紅唔起既始終紅唔起
但係又帶起左一班人
吳亦凡歌好唔好聽呢d見仁見智
不過佢短短一年將hiphop呢樣搞到兩岸三地都熱烈討論真係功不可沒

吳亦凡搵pg one寫詞

Yo check
今日 我地 好齊人
係哂 Studio 就好失魂

唔好邊個狗屎垃圾都拎出黎講啦

吳亦凡啲歌真係新，佢首juice啱啱出嗰時真係完全估唔到係亞洲人做嘅歌

邊d 人Diss kris wu

pgone自己唔出得黎咋
唔係佢一定幫kris wu diss hupu

大陸hupu forum 即係香討咁

原來咁撚多人有留意強國啲垃圾/節目

屌講咁撚多 兩個出黎揪返轉freestyle咪知咩料囉

大把高人指點佢啦 KRIS WU

下 香港有分別？ 早排梁天琦判監都比陳家樂分手蓋過左啦

咪同連登仔一樣
成班垃圾最叻對勁過自己嘅人評頭品足

到乜撚野位
準確就準確啦

制作人唔一定要好識rap嘅，起碼佢真係做緊佢應該做嘅野，diss乜鳩

編曲吳亦凡？？

個beat一模一樣
連sample都唔係直接用人地個beat

唔識就咪係大陸網睇幾句就講啦
呢個公共beat黎

我是歌手都有auto tune啦

Diss kris既係咪毒撚多

同埋kris wu diss track 只係話自己作曲作詞
無寫自己編曲

作曲係rap 入面係講flow
編曲先係beat
呢首歌絕對無包含任何抄襲成份

改少少chord progression都叫編曲
instrumental 合成器既音色都係同原作曲一樣
原來抄襲都可以叫公共beat
繼續兜啦

你講緊首diss track 喎
你幅圖下面唔係講呢首歌wo
佢呢首歌只係寫左作詞作曲

係rap世界 編曲=beat 作曲=flow
佢無話自己編曲
而且佢唔係用黎賺錢

聽過mixtape未？

你真係唔識架喎

永遠支持我凡！

請問佢邊度有寫編曲係佢?
作曲唔同編曲
上而個位肥仔加油 努力d查

你唔好叫阿木啦 你叫廢柴啦

Diss你老母咩大陸仔

作曲=Flow
原來我日日都用緊FL studio作緊Flow唔係作緊曲
我真心唔識

柒頭連diss呢個字都唔知咩解就出嚟獻世

其實新一代肯玩呢種風格既rapper 真係唔太多
歐美就話姐 佢係中國的確係前衛
同埋佢d評價都正路啊 又唔係鳩up 唔通好似潘咁: 有d失誤係普通人聽唔到咩 ?

所以咪唔洗討論囉 講晒俾你聽都唔去查

Beatmaker，顧名思義可以拆成beat和maker，代表製造beat的人，而beat的意思是一首歌背後的編曲。

我們先來區分編曲與作曲的不同：編曲是一首歌曲後面的樂器聲，作曲是歌手歌聲的旋律和技巧創作。

係撚

啲參賽者都識

認同佢真係有好大貢獻
個show冇左佢 連睇都唔想睇

自己作為一個製作人寫一首diss track
走去搵一個有爭議性既beat
證明自己實力唔應該用自己既創作？
就算共用又點 用左就係用左人地既創作

作為一個rapper首先就係要Respect beats maker 同 Producer
唔應該大大隻字只寫自己名
比位人地入

只可以話又係炒作

雖然我唔識欣賞吳亦凡
但mc jin依d上晒神枱既rapper都咁撐佢咁鍾意佢，佢應該真係有啲過人之處，或者對音樂有好深既了解同睇法既

支持吳亦凡！
用西安腔rap的國寶級說唱歌手

你看這個麵它又長又寬
就像這個碗它又大又圓

能對得咁工整已經證明 Kris Wu 的實力！

喂 唔好撚鳩up啦

咁我十首歌同一個beat 唔同flows 出隻碟 睇下rap世界入面嘅你當唔當佢十首歌

有冇人講到比我知佢憑咩做rapper評判
究竟係邊一點說服到人

除左MC HOTDOG 其他個三個都冇乜說服力

巴打心水清

可能因為曾經受過地獄訓練
節拍真係好準

SKR

點解明明唔識都要衝出黎柒
Search 下 mixtape 咩黎先啦

看甚麼？ 6

覺得佢都識幾多嘢絕對唔係流料
幾個導師要diss都唔輪到佢
只係佢實力方面對班參賽者比係差好遠
但唔代表佢唔識

冇佢都未必有呢個節目
的確個節目係佢有份策劃

連登咁多專業音樂人 ，咁勁你地去做評審啦

班友對住個整容西都起到機

都係gem勁

好撚柒 咩"雖然你們人多"
3000萬腦殘粉比虎扑60萬人撚狗咁撚
即係認自己fans唔係人

呢個世界紅得起就夠架啦
比你唱到識飛 紅唔起人地都係當你鳩up

Skrrrrrrreerr bitch

咁撚多Skr fans

佢去smtm既話第一輪都過唔到啦

True rapper 就出歌diss back
Respect

笑撚死 死傻仔 講埋比你聽 自己都唔查 想衝出黎柒 兒登兒登

歌手live 個ear mon不嬲直出未經處理前的原聲，無echo根加無可能聽番autotune

呢段聲應該就係ear mon的聲，無處理過。無音樂+無echo的人聲係會唔好聽

Auto tune 外國rap嚟講好舊
問題係鬼佬人地變化多好多
你就淨係auto tune

咩係diss

Love & peace 既hip hop
你睇埋我果份

屌連登咁多人睇呢啲垃圾節目

講到用autotune係提高首歌既難度咁
用黎呃小朋友就得
你把聲唔係走得太勁 根本冇你講既問題
autotune唔係比d連入音都入錯既廢物用
你將e唱左做f就冇得救啦
歌手靠autotune黎穩定每粒音既開場位 怕個波幅太大， 將粒音快d拉入目標frequency姐

吳亦凡
咁嘅垃圾都有人撐

呢個碗又大又圓？

識野 上年佢地出台灣有嘻哈已經有睇 雖然歌詞惡搞 但又真係改得幾好😂

你呢個只係正常use case 但佢既autotune係用黎做一種人聲effect 佢個音差唔大根本就做唔到個效果

個情況就好似你作文考試咁 你抄哂你隔離位既野 之後改幾隻字 就當係自己既交出去

可能你真係見識少又鍾意鳩噏
外國好多歌都係歌手之間互相sample
如果你聽開hip hop，上icloud聽多啲你就知
你硬係要講到一個歌手不斷sample自己
都唔係冇
近嘅例子就有Youngqueenz，獅子麒麟鳳係sample舊碟一首歌
聽落就係完全兩首歌

結論：你見識少有時唔好獻醜，hip hop唔係大學寫論文，咁鍾意捉plagiarism躝返去你ivory tower

熱狗玩hiphop果陣你聽hiphop未？

Hip hop係love&peace 個節目仲洗改名？ 笑死！

仲有邊個上過billboard no.1 兩次 ？

得罪講句 你廢咪自然diss你
講到未就係為咗利益 靠節目上咗位係既得利益者 咪唔diss你
咁都要講成失敗者眼紅？
就算係眼紅搏出位 都要佢係廢成件事先成立到
而事實上吳亦凡真係惹人話柄 唱autotune勁又點
一個rapper唔敢用真聲rap笑大人個口咩
仲未計佢啲尷尬freestyle 節目啲數白欖

上面有人吹到佢上節目係鑒賞家
已經吹到佢係鑒賞級別

所以佢坐在評判位係正確

你看這個麵它又長又寬
就像這個碗它又大又圓

你們來這裡吃飯
覺得飯很好吃
我看行

你們來這裡吃飯
就像我給你們拉面一樣很開心

有心做音樂，唔代表佢唱得
juno都好有心架

兩回事黎架wor
所以diss咪笑鳩返你廢囉
評得好就唔可以diss你唱歌廢冇freestyle？

黃明志做評判都好呀收做

獎

佢唱得好唔好聽同佢有無資格做制作人兩回事黎
林夕 陳輝陽個d都唱得唔好聽 一樣有資格做唱歌比賽評審

其實大陸16年有個差唔多既節目叫listen up
熱狗同mcjin都有做評判 但紅唔起 直頭可以用wfc去形容
相隔一年中國有hiphop爆紅

點解會話kris wu最適合做制作人呢個位
1) 龐大既fanbase
2) 從細外國長大 對hiphop文化認識深入
呢個節目爆得起唔會係巧合
吳亦凡1年之間 將呢個風氣傳遍台港澳
老實講 紅得起個班rapper 會撐佢都唔多唔少俾佢帶挈
紅唔起個班咪唯有繼續鬧佢廢

一個要做大個餅 齊齊分
一班人食唔到個餅 咪屌鬼

再講咪又係吳亦凡節目臭串既態度黑鳩人憎
有冇人diss熱狗先

我吊見到佢真唔開胃, 好L柒

係 佢對hiphop好有認識但係唔識freestyle
對節目有貢獻 所以邏輯就係吳亦凡唔俾人diss得
咁以後freestyle battle都要睇對方頭上有冇光環先
垃圾左膠

自問對hip hop認識唔算深 但一直都有聽下hip hop同了解少少
(BTW係中學果陣係youtube聽完mc jin freestyle friday之後先開始留意 )
見到個中國有嘻哈/中國有說唱真係得啖笑
無錯個節目可以令一班玩hip hop既underground有知名度
但成個節目都好違反hip hop既精神 又唔準有紋身 參賽者驗毒fail又88 歌詞有反面既野都唔準
WTF?

你弱智架喎
邊句話佢唔俾人diss得?
咁佢咪用返rapper既行為 出返首diss back囉
點知俾班唔識mixtape既話抄曲喎
咁仲有咩好討論

所以今年咪改左名叫說唱

btw,支那野係咁架啦

Exo 首overdose 係咪佢作?

改左名叫說唱啦好似

其實Kris Wu係中國hip hop界既實力都算高
起碼佢做既歌出黎係唔差
一個識freestyle既rapper 唔代表佢做既歌會好聽
果班唔紅既underground搵隻好聽少少既歌出黎都無

mc jin 跟本1個就ko晒佢地
mcjin 熱狗 mc仁 仲有當年未有youtube就流傳個班神人上去做就差唔多

ching 中肯 好多人見到佢做D音樂出黎柒, 就反哂佢成個人, 其實佢係個節目度做得好好

個樣成個八十年代mk仔咁

有能力ko晒佢地唔代表適合做制作人架
都講過 2016年有個hiphop節目就係MCJIN同熱狗做評判個個位
個節目根本無人識 叫listen up

好………好有心做音樂

原來香港咁多人睇大陸節目

反擊了

完全表達我呢刻既心情:條友真係唔識架喎

美國有粵劇

冇話唔可以, 所以佢咪diss back囉, hiphop就係咁架啦, 比人diss下無咩大不了, 係D唔撚識既人會以為比人diss好柒呀, 收皮啦咁樣

而家邊個話唔比人diss得, 你中意咪diss到佢仆街, 吳亦凡有意見, 佢咪diss back, 點解你會覺得比人diss好撚大件事, 冇人話唔比喎真係

乜原來到位都唔撚講得

我都係, 之前睇第一輯, 睇到制作人表演, 見到吳亦凡首6柒到仆街, 以為佢冇料, 睇落去佢一直好公正, 今季60秒果關仲講左好多technical野, 覺得自己都識聽左D

兩季都有睇

其實kris wu同班鬼佬合作得多

佢對hiphop音樂既了解其實係3組評判入面最高

起碼俾既comment 都好一針見血同建設性

以佢資歷 實力可能係3組人入面最低 但佢起碼係有深入了解呢樣野同埋唔係比廢意見

同埋呢個節目無佢邊有noise

gem呢D就真係廢喇 似觀眾

提都咪撚提啦D大陸喱，DONT MAKE FOOL 乜野 FAMOUS (SORRY MY GOODEST ENG)

講黎講去咪又係靠樣搵食

如果係 佢大可以唔搞rap
日日俾人叫靚仔去拍戲
無必要搞到依家自己損手爛腳

我覺得佢係識作識寫識作識聽
但係唱就一般同埋真係無freestyle咁囉
中國黎講佢寫D RAP歌真係數一數二

咁中國水平真係好低

首先House同monitor係可以兩件事，就算house amp auto-tuned，歌手帶ear monitor既聲有得揀返係清聲無effect, 有需要仲可以較想左邊耳仔多bass少d bgm, 右邊耳仔小d 鼓聲多d人聲，少d reverb 等等。
Ear monitor既岀現係為左令影響歌手水準既野減少，所以通常sound test會搞好耐，除左同樂隊/DJ夾，熟識下個台之外，就係搞個ear mon, 較到歌手聽得最舒服。

觀眾聽既係house amp, 落曬effect係正常。
所以咩返送聽auto-tune影響到表現 ，pro既明知影響到自己梗係sound test果時同engineer 講ear mon 唔要auto-tune。

Btw覺得吳亦凡應該有料既，係live渣d

佢係有料 但如果freestyle同節目嘅參賽者比 佢車尾燈都唔見

果段聲真係唔係無auto tune既乾聲
佢live真係比以前穩好多了
有興趣去睇佢Benz Smart 20周年party

講到d歌好似真係佢作咁

咪又係背後團隊作

鬧吳亦凡既大多數都係冇接觸hip hop
冇睇過就人云亦云跟風笑佢廢
無可否認 的確唔係好勁
但佢評人能力係好勁 好多時一針見血
就好似平時d人講既「講波佬唔一定要踢波叻」

首先會覺得一個exo偶像團體出身既識咩hip hop
吳亦凡玩個種叫trap
trap多電音同auto係好正常
trap就係要做到迷幻感

我只係唔認同一點
battle講愛與和平
hip hop可以愛與和平
但去到battle仲發與和平 我就唔同意了

唔扮下有才華，邊會keep住咁值錢，加上搞rap咪又係為左搵錢，電視台出大錢請你，有錢唔賺呀

唔講佢識唔識 講佢性格
好唔鐘意佢第一輪比賽唔想人走但又要fail人 個次個王xx三fail佢又唔滿意 唔想佢走 咁好心自己就唔好fail人啦 on99
搞到好似第一二個可以9撳 第三個就大壓力決定留走

佢個定位就係一有失誤就會fail , 佢一直set個好高既標準去比人過, 咁有咩問題, 冇佢呢個角色個個pass哂根本唔知邊個好D, 淨係會知邊D最柒拎三個fail, 而王以太果一下的確係失誤左, 吳亦凡即刻fail係可以理解, 問題係呀gem同張震嶽, 兩條友都唔撚識, 又搶住黎fail, 尤奇是呀gem, 去到尾段已經完全發揮正常都要fail, 明顯柒左係佢果度

咁唔想人走就咪fail啦 又要fail人真係走咗又怪gem on9仔嚟

佢值得respect
佢真係對呢樣野有熱情
想呢樣野係支那發揚光大
想將佢係外國學既野投入返落佢自己既地方

依家岩岩起步 一定好多困難
尤其係支那呢D連言論自由都無既地方
但只要呢樣野彈起左 一定會多左人去留意hiphop本質係D咩
呢樣野唔易做 佢本身有公司 有名氣 稍一不慎成個音樂俾支那封殺 所以佢壓力唔細
支那封左hiphop 佢繼續搞 改名叫說唱
當然你可以話佢係支那收左皮仲可以去外國搵食 本身英文流利同本身都同外國既人夾開

你諗下 支那呢D國家有邊個歌手夠膽出diss track去同d haters嘈
仲要係主流歌手 難能可貴 好唔好聽係其次 但要respect

我估係節目定位黎
用佢黎分三pass同二pass
上年都冇今年咁嚴

巴打 好想話你知佢無公司
所有嘢都係佢自己一手一腳做
甚至前幾日佢係美國去電台都係自己揸六個鐘車去
佢只係好想將呢個文化係大陸帶比更多人認識

說唱過審咗十一次先出到
所以所有嘢都要好小心

成班on9, 我唔理，總之吳亦凡世界第一
（腦殘粉心態）

我細個就聽都未撚聽過 到位 可以咁用
係聽過啲球類比賽 例如足球 形容傳波好準 會講傳個波好到位
但個發音都係 去”到” 個”到”音

而家一街講乜春都用”到位”
味道好到位，產品好到位，文章好到位

一開始通常都係聽到啲大陸節目咁用
所以好可能係大陸用字
除非你搵到20年前香港有人係咁用
係運動以外其他情況用”到位”黎取代”準確”
利申google過冇搵到

去到佢哩個層面，勁唔勁都唔係重點
重點係佢有心攪的話，貢獻一定比地下果班人大好多。

評語

gem: 好熱血
潘： let’s get it
熱狗： OG
張：我覺得不行
吳：skr + 一大堆技術野

除左吳之外4條友都係廢既 起碼吳可以點出好處錯處 唔識rap hiphop既都學到少少野先

補充返熱狗可能驚得罪人咁次次都係打圓場feel 佢有料但唔想拋書包咁

張震嶽有比好多意見，不過比人cut曬

真係慘無論佢做得幾好都係有一班跟風既on9仔鬧佢

比人cut哂你又會知既?

完全覺得香港都係囉

中國不嬲都低
上去個節目D人有技巧freestyle勁但係D歌唔好聽

吳亦凡其實可以考慮做全職搞笑藝人，啲柒事仲好笑過周星馳

gem唔差，起碼好過張震嶽同吳亦凡，咁多人盲反

佢講過啲咩建設性意見

好明顯你無睇過個節目

特登要唱到咁加...

應該係美國有京劇

佢自己講

冇計
做節目就要搵個出名嘅人來做，睇呢啲節目嘅觀眾就係鍾意睇埋評判嘅反應
觀眾有時唔識分首歌好唔好，評判嘅反應就可以俾觀眾一個指引

容我張狂，小弟覺得呢啲rap詞都係極度自我中心，冇乜內容，一味重複啲意思，差唔多個個啲詞啲意思都係講自己好把炮，自己萬夫莫敵，懶係串懶係yo 咁

係,rap 原本都係帶有battle 意味，要夠囂，但rap 個價值應該係improvising 個度，而家呢個贏國節目好多都係有曬詞寫曬稿tune 埋音咁先出黎，小弟真係唔識欣賞

但除左睇mc jin， 佢同啲黑人玩同埋佢啲轉數即興能力真係屈曬機

紅左十幾年既范冰冰都比人鬧
偽泡支那仔都會中招

唔好話大陸管得嚴，就算係香港，你rap battle講曬粗口，屌人老母，一樣唔俾播出街，根本文化唔同

所以先話respect呢班人
睇另一個post先知原來個節目通過審查 申請左十一次先批
係呢D垃圾無自由既國家 推動一D祟尚自由既野
今季除左無左紋身 同 HIPHOP之外 歌詞都無晒老子
上季好多人都會用老子

你看我的屌它又長又大
你看那個洞它又大又圓

你們來這裡炒飯
覺得屌很好吃
我看淫
你們來這裡炒飯
就像我給你們下面一樣很開心

睇SMTM6好過睇班冇料扮四條支那人

講做呢個節目我諗佢其實已經係最好既選擇，唔通真係找gem 幫你唱hook?
點講佢都idol 出身，但係佢起碼點都係對hip pop 有興趣同真係想宣揚hip pop 文化先
拎人地一首唔知來歷既autotune performance 黎diss 人真係有d 肉酸
同埋樓上有人話咩聽autotune 影響表現，其實你理解錯左條柒頭點玩，佢係特登唱走音，等autotune 幫佢tune 正番。
kris wu 柒係柒在用d 咁爭議性既野去表演，自然有人鐘意有人唔鐘意

心疼我家凡凡

唔係掛, 你有冇睇個節目架, gem柒到仆街喎, 一D用處都冇 除左淨係識講我可以幫你唱hook 5個制作人, 最唔夠資格應該係佢

上面成堆弱智話人抄
抄你老母臭閪咩
唔撚識就收皮啦

點解rap個價值會係improvising 個度 咁係咪即係一定要搞freestyle battle先得 定你覺得其實作首hiphop歌再上台表演冇咩難度

其實擺gem係政治正確
因為入面班評審一個女性都冇
會俾女權屌

再睇下ice俾人屌到飛起就知女人唔得罪得

咁首首兩都要作曲作詞，首首都有難度，咁係咪首首有價值？
可能人人價值個定位唔同，我就唔太好tune曬音作定曬詞再大把後制既rap

有無睇佢俾參賽者d意見 差唔多佢俾得最多意見，潘瑋柏無乜點講野，吳亦凡個個都屌，不過都有俾意見，張震嶽完全唔知佢黎做乜

張震嶽係俾人剪晒 熱狗都話佢講好多野

剪曬 ，淨係剪佢唔剪其他人 ，總之個節目播出街，張震嶽俾我個感覺係完全唔知佢黎呢度做乜，熱狗都起碼會講下野

笑死
條友以為唔洗cut

熱狗好似話佢唔太識講野

咁周湯豪同陳梓童都係出得一集 唔通你又話佢地唔知做乜都入到23強咩
呢D緊有取捨架啦
上年黃旭直頭頭6集加埋得幾秒鏡頭

錄個節目錄一日 播粒半鐘 cut到傻

講真嘅唔撚識真係唔好出嚟柒

冇我冇中國hiphop

如果講真係rap/freestyle 既實力
根本冇評判夠參賽者打
唔止佢一個

freestyle rap得勁有用咩？
做出黎啲歌唔好聽已經好快玩完
起碼kris wu既歌係有水準

周湯豪台灣人係咁上下啦，仲要周湯豪本身都有一定知名度都唔播佢

呢樣係見仁見智 上面有位巴打話鍾意freestyle多過寫好晒既歌

你果個中國新說唱到底係邊個時空 gem比得最多意見?擺明係吳亦凡比得最多, 最有建設性都係佢, 耳仔勁到D失誤位全部聽到, 拍子歌詞verse, 同你深入分析, GEM咪就係話"我喜歡你的詞!" "我喜歡你的flow" "我可以幫你唱hook", 又講埋哂D咩聲線控制果D野, 我以為自己睇緊中國好聲音呀 講真呀gem, 巨肺佢就得姐, 講hiphop既認識真係唔掂呀大佬

正常，評審唔一定要唱歌勁，起碼識唱下就ok,重點係佢地點幫d參賽者，指出佢地有咩缺點，但估唔到小青龍呢d玩左咁耐既rapper都會唔記得歌詞 ，有d就成日唔啱拍子

岩呀, 佢話阿嶽不是不說話, 是不會說話 其實熱狗做呢個節目好real, 我直情覺得佢當自己有份玩咁

小青龍玩個段太難

睇埋後面團隊戰先講 ，暫時都仲未有機會睇到d導師有幾多實力

選手十個有六,七個都識佢 好難唔real

但係唔好巨肺當實力 呀gem節目一開始果首歌本身都普普通通, 最後無啦啦大嗌"你高得上去嗎"我即刻屌鬼啪一聲山撚左佢, 痴撚線, 個個rap緊無啦啦扯行個喉嚨係度嗌

其實導師有咩用
上年佢地團隊作歌 導師都係送下外賣 冇咩點教佢地野

有幾首都一齊唱既

你睇下d歌詞，佢係回應緊hater同陳冠希單野，高音係特色黎，正如張學友李克勤都成日震音，鐘唔鐘意就見仁見智啦

真係痴撚線，pg one咪又係地下出黎
凡閪根本垃圾，地下冇正野？有冇聽過leo王 莫宰羊呀？

高音係佢特色 想知點高音rap

其實呢凡閪講個啲廢話黎架！
係rap好睇flow 但如果真係有料就會執著係詞到！
唔係單單話你不穩 所以唔好幫凡閪打飛機啦 技術野

人地就係要搞上大台見得大場面
係支那搞本身已經有難度啦 諸多制肘
你咪繼續聽班乞衣憤世嫉俗囉

如果佢地有份紅到
佢地即刻好似GAI咁180度變樣啦

難聽D講 依家就係有一班人想整大個餅 大家有錢咪齊齊搵囉
點知有D唔知係懷才不遇定真係無料既話: 喂 做乜撚野唔預埋我? 我DISS你架
根本佢唱得好唔好聽唔係重點
重點係佢有能力將成塊餅搞得更大

Diss你老母

我諗真係冇玩音樂，算你唔明唔緊要
總之唔係人人都想上大台，十個知音人聽好過一百個傻閪聽。仲有呀唔係個個出名先代表勁，外國女rapper正既叫honey cocaines而唔係cardi b nicki minaj iggy呢班囉

張震嶽次次一見吳亦凡襟制，佢就即刻跟住襟

本身佢就無乜野既 autotune有autotune既玩法
但佢節目度串串柒柒咁既樣 話鳩班勁佢十倍既rapper就真係睇得好唔順囉

唔想上位就唔會日日搞鳩人啦
上唔到定唔想上你知咩?

仲有呀無人話出名先叫勁wo
不過honey cocaines唔會係唔出名囉

紅字個句就晒撚氣啦 人唔笑狗都吠呀 支那種有邊個有骨氣

唱/拍子個方面佢起碼比到comment

張震嶽就真係廢

我知佢回應緊呀希哥, 但係巨肺我真係頂唔住, 係唔中意巨肺, 唔係唔中意佢rap, 佢頭幾句似模似樣既